.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Mahathallah:

Махатхалла (`Mahathallah <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=170>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Вдова Иллюзий (Dowager of Illusions)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`НЗ`

В то время как все другие Королевы Ночи - падшие :t_celestial:`небожители`, Махатхалла когда-то была одним из самых могущественных :t_monitor:`наблюдателей` - :t_psychopomp:`психопомпом`, служащим :doc:`Фаразме </lost_omens/Deity/Core/Pharasma>`.
Получив возможность увидеть конец свое собственного существования, Махатхалла сбежала в бездны Ада, найдя подобие утешения в совете :doc:`Асмодея </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>`.
Теперь, Вдова Иллюзий, Махатхалла имеет дело со смертью, судьбой и тщеславием, отодвигая пелену лжи, скрывающую глубокие факты всего сущего.
Она учит своих последователей искать истину, лежащую в основе каждой лжи, разжигая в них высокомерие и бессердечность.
Кроме того, она служит сдержанным, сознательным советником других Королев Ночи.


**Эдикты**: Быть арбитром действительности, отвергать расхожее мнение как ложь, извлекать выгоду из неведения других

**Анафема**: Стать слишком увлеченным делами смертных

**Мировоззрение последователей**: ПН, ПЗ, НЗ (LN, LE, NE)

**Царство**: Войпул (Ад)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 75


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 132-133

**Божественная характеристика**: Мудрость или Харизма

**Божественный навык**: Обман

**Предпочитаемое оружие**: бола

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/fate`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`,
:doc:`/lost_omens/Domain/truth`,
:doc:`/lost_omens/Domain/undeath`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`
| **2-й**: :ref:`spell--m--Misdirection`
| **5-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Scene`





.. include:: /helpers/actions.rst